P.A.WORKS×岡田麿里 さよならの朝に約束の花をかざろう道別的早晨就用約定之花點綴吧集中討論

簡介

經為流逝的日月。緯為人們的生業。住在遠離塵囂的土地，一邊將每天的事情編織成名為希比歐的布，一邊靜靜生活的伊歐夫人民。在 15 歲左右外表就停止成長，擁有數百年壽命的他們，被稱為 “離別的一族”，並被視為活著的傳說。

沒有雙親的伊歐夫少女瑪奇亞，過著被夥伴包圍的平穩日子，卻總感覺 “孤身一人”。他們的這種日常，一瞬間就崩潰消失。追求伊歐夫的長壽之血，梅薩蒂軍乘坐著名為雷納特的古代獸發動了進攻。在絕望與混亂之中，伊歐夫的第一美女蕾莉亞被梅薩蒂帶走，而瑪奇亞暗戀的少年克里姆也失踪了。瑪奇亞雖然總算逃脫了，卻失去了夥伴和歸去之地……。瑪奇亞懷著空虛的心靈在黑暗的森林中徘徊。如同被召喚一般，她在那裡遇到了剛剛失去雙親的 “孤身一人” 的嬰兒。

逐漸成長為少年的艾瑞爾。即使時間流逝也仍然保持少女樣貌的瑪奇亞。在同樣的季節中，經過著不同的時間。在變化的時代當中，兩人的牽絆逐漸變化著色調——。

兩名孤身一人之人的相遇，編織出無可替代的時間的故事。

STAFF
監督・脚本：岡田麿里
副監督：篠原俊哉
キャラクター原案：吉田明彦
キャラクターデザイン・総作画監督：石井百合子
メインアニメーター：井上俊之
コア・ディレクター：平松禎史
美術監督：東地和生
美術設定・コンセプトデザイン：岡田有章
音楽：川井憲次
音響監督：若林和弘
アニメーション制作：P.A.WORKS
製作：バンダイビジュアル／博報堂 DY ミュージック＆ピクチャーズ／ランティス／P.A.WORKS／Cygames
配給：ショウゲート
主題歌：rionos「ウィアートル」（ランティス） 作詞：riya／作曲・編曲：rionos

CAST
マキア：石見舞菜香
エリアル：入野自由
レイリア：茅野愛衣
クリム：梶裕貴
ラシーヌ：沢城みゆき
ラング：細谷佳正
ミド：佐藤利奈
ディタ：日笠陽子
メドメル：久野美咲
イゾル：杉田智和
バロウ：平田広明

預告

果時係日本睇 睇完眼濕濕 前面兩個jk直頭喊到收唔到聲

屌 好撚好睇呀！

喊到收唔到聲

之前去台灣睇睇到喊依家睇返最後果段都係喊到仆街真係好好睇阿

好睇 但唔想睇第二次

依家好似花名咁 諗下都想喊 聽到首歌又喊

長老同其他族人有冇死

聽佢地咁講就算冇死哂都死剩好少人

岩岩睇完平復唔到心情

有d失望同覺得好可惜
條橋一絕但係電影時間完全唔夠消化故事表達嘅感情
搞到轉折突兀又冇細節
做季番上得神枱

喊到仆街， ，宜家係到一路loop緊個ost,一路都平復唔到

本來係真係諗住做季番

咪啦 季番咪好似花名咁得第一集同最後一集好睇

花名係電影版好睇好多，呢套我覺得要分兩集電影來講啲節奏會好啲，當然而家咁樣一口氣將情感堆疊上去都係一種唔差既做法，係真係快左啲未落格已經迫人喊

成套片唐突嘅地方真係太多
而且每個時期做少少走馬看花咁
舖排真係做得冇乜力
聰明嘅係最後d回憶畫面想做個感動位出嚟
但我覺得都係彌補唔到成套戲種突兀感

佢做既野係想你代入自己既經歷 佢地四圍去其實冇乜好講 只係生活+番工 咁不如直接SKIP左佢 淨係放重係感情度仲好

我連佢中間點解會有親情以外嘅感情都感受唔到
睇到嗰度仲以為白兔糖2.0

邊度有親情以外既感情

邊度有得睇

#2

睇完幾感動但冇喊
可能中間太快
同比想像中冇咁 bad end

有2個位喊到畀眼淚擋住晒視線

睇咗劇場版係唔係唔使再睇漫畫版

好似一樣

蒲公英既花語 原來係無法停留的愛

如果當時唔係喺戲院睇嘅話

我應該喊到收唔到聲

如果香港上映迴響應該會唔錯

完全唔明白點解冇戲院播

反而就播嗰啲綽頭動畫

利申：喺amazon訂咗DVD

睇完會想搵媽媽系h動黎J

係幾好睇，岡媽成長了

最後good end咪幾好, 幾驚瑪琪亞被捉埋去生仔

長老最正點解唔捉去生仔咗嘥

400歲不了

最後睇得出世界唔再在意佢地族人長生不老既血統

個浪人又繼承左族人血統 設定話佢同長老係同父異母，姐係要個族人既男同其他女先繼承到

聽レイリア講佢應該知 佢見個騎士團長殺クリム果陣話係佢殺死傳說 果陣レイリア應該以為得番佢一個男

睇到最後Ed 張圖係伊歐夫村有好多唔同髮色既人都好安慰 ，但最後女主話媽媽不能遵守約定真係睇到人喊 試問有幾多個父母見證子女既一生，係子女臨終個陣仲陪係佢地身邊，仲有一下臨別之吻錫額頭，呢d 都係子女臨訓前父母會做既野

唔好再講 睇到又想喊

艾瑞爾 路上小心，記住食夜晚飯前返黎

最心痛係女主咁愛自己個仔 但就喺個仔21歲見完一面之後，再下一次見面就已經係個仔死既時候

但如果個陣一齊住，離別個陣女主仲傷心

喊到仆街

畫風好靚
人設又正
點解香港冇上

你老味，等撚到 download 版出埋都未上畫…

哦家山

去到飛龍走佬戈度竟然唔帶走個囡唔係好明

果邊太小描寫 真係唔知咩事

前一秒先為咗個女唔跟仔仔走
下一秒就喺個女面前跳樓

點解要帶 佢有佢自己既生活

老母自己曾經困係籠入面既生活，

作為一個因為個女苟且偷安既阿媽

點會放心個囡留係度既"生活"

未計佢其實係一個敗國既公主...

我覺得佢想表達生娘不及養娘大個道理

我自己睇就覺得 帶個囡番去只係做另一種籠中鳥
要見識過世界外既精彩 入番別離之村都幾痛苦
仲要係人類短暫生命 外面世界點都會開心過跟老母

レイリア知唔可以為左一己私欲帶佢入村 話哂係王國既人滅左佢地條村殺左咁多人 冇可能個個都唔介意 如果要帶住佢周圍走都係冇可能

岡田原來有解釋過

岡田講過話唔想束縛自己個女，想比自由個女，但見到最後奶媽同個女咁重視對方，我都覺得係想講生娘不及養娘大，再襯托番呢套女主同佢個仔都唔係親生但好重視對方

・瑪琪亞與艾瑞爾之間有無戀愛感情

呢個位太隱晦，佢鍾意點講都得
我就覺得有少少
但係過程變化完全冇舖排，自己唔多鍾意

・瑪琪亞收養艾瑞爾的理由

呢個解釋有矛盾
女主一早聽左族長講關於孤獨嗰段說話

有好多要自己腦補
其實點發現唔係親生都係大問題
就算瑪琪亞唔會老 都可以係親生老母
艾瑞爾點會覺得唔係自己老母

長老長髮及腰

應該都係親情大過愛情，如果呢套野改寫由愛情主導會毀左套作品 ，始終親情比愛情令人印象更加深

望住自己親手養大既仔，係自己面前壽終正寢，真係好傷心 算唔算白頭人送黑頭人

佢咪有講過エリアル唔同佢訓果陣就同佢講左

你會鍾意你老母咁咪有戀愛感情囉 好簡單 你要點講都得

正正係混淆左佢先離開
最後先明自己咩感情

最後叫瑪琪亞做母さん 喊左 女主最希望係聽到呢句

艾瑞爾如果臨終前叫多次母さん就好

淨係捉手指已經夠

兩個fd啲劇情可以再寫好啲
唔太鍾意用ntr黑化去表現

愛德華D劇情

我覺得佢另一個fd 生完個女唔比見個到，最後個女同奶媽又咁親近，應該想講親娘不及養娘大，再襯托出女主同佢個仔雖然唔係養生，但最後都當左係自己親生呀媽同仔

睇故事主體你咁理解無錯
如果用蕾莉亞個角度去睇，呢幾年想見個女一面係唯一心願，呢個心願先係束縛，心願既了，反璞歸真跳落去係解脫，佢同個女離別後兩相忘都係同女主母子互相記掛做對比

可能劇場版篇幅唔夠時間跳得快
我唔鍾意嘅係蕾莉亞上一幕先為幫女主走連個肚都唔要，下一幕就黑化話要捉女主陪佢

睇到眼濕濕

就咁睇都意會到始終係兩個世界既人, 個女又本身有自己既人生, 不如大家都忘記大家好過, 見到道別既一面就夠, 佢個女問佢係乜水都係一個決定點
畫公仔唔係畫出腸, 畀好線索留個思考空間好正常, 尤其電影無時間

我反而鍾意佢中間爽快乾脆咁跳去唔同時間點
時間點有哂前同後, 過程腦補/思考下就可以, 點到即止

蕾莉亞算唔算自殺,冇條龍佢死撚左了

佢聽到マキア叫佢先跳

上面條LINK岡田話蕾莉亞係幻聽

其實成套戲レイリア先係最慘嗰個

對不起，媽媽不能遵守約定了

作為媽媽，係仔女訓著錫額頭個下安睡之吻真係

屌第一次睇到忍唔住喊

好耐無睇戲喊過，呢套流晒馬尿

我都喊左

愛衣神演出

最悲慘角色

任你腦補
唔係自殺上天台做乜
你亦都可以話騎士長比料佢

一開始知道呢部電影既時候一直都以為係愛情故事
點知原來係更震撼人心既劇情
最尾果半個鐘眼淚冇停過
重睇左一次一樣繼續喊得出
雖然呢套劇冇好好交代背景,種族,歷史等問題
但人物描寫真係做得非常好
睇呢套戲既時候非常有代入感

如果愛情故事，令人感覺會無咁深刻，始終親情既故事更容易觸動人心

好似已經生咗
有幕係話生過仔嘅女人頭髮先會過腰